國泰兩高層缺專業資格 主管工程及飛行運作 疑不符規定

國泰兩高層缺專業資格
主管工程及飛行運作 疑不符規定

52,528

適中字型
較大字型

■Neil Glenn獲委任工務董事，是國泰首次由非工程師出任此職。
■Neil Glenn獲委任工務董事，是國泰首次由非工程師出任此職。
【本報訊】國泰航空架構重組，除了大幅裁員，管理層的安排亦令人憂慮。《蘋果》發現，6月將上任工務董事（Director Engineering）的Neil Glenn，原來無工程背景，屬歷來首次；而續任航務董事的唐安娜亦無機組人員牌照，不符合《航空營運許可證》明文規定。有員工形容國泰是「搵管錢嘅人嚟管工程」，擔心會影響國泰的安全和質素。國泰和民航處均拒就具體人選資格回應，立法會議員譚文豪促民航處交代。
記者：林偉聰

國泰上月宣佈高層人事變動，除最受關注的常務總裁何杲（Rupert Hogg）接替朱國樑出任行政總裁外，亦涉及多個部門的董事職位。

■續任航務董事的唐安娜並無有效機組人員執照。
■續任航務董事的唐安娜並無有效機組人員執照。
工務董事無工程學歷
根據民航處發出的《航空營運許可證規例匯編》（CAD360），處方對航空公司主要人員的資格有嚴格要求，以主管維修的高層為例，人選須擁有相關工程學位、或有處方接納學歷的飛機維修技師，並須熟悉航空公司的維修程序、管理制度及牌照下使用的飛機型號；相關要求是國際民航監管機構慣常做法，擔任同類涉及飛行安全職位人士的個人資歷也要經審視，以確保有關航空公司的管理層有足夠資格營運航空公司。
不過，在新架構下獲國泰委任為工務董事的Neil Glenn，原來無工程相關學歷。根據Glenn在網上的履歷，他1990年在英國牛津大學文學士畢業，修讀課程範圍為哲學、政治及經濟；2011年在美國史丹福大學商學研究所進修，但無註明修讀課程。
議員要求民航處交代
Glenn1990年畢業後隨即加入太古集團，在集團旗下不同公司出任多個職位，範疇包括市場推廣、物流及商務，全部都並非與工程相關；及後他晉身管理層，先後在香港航空發動機維修服務有限公司及太古海洋開發有限公司出任董事總經理。現時是國泰歐洲區總經理的Glenn，資格明顯不符CAD360規定；據了解，今次是國泰首次委任非工程師出任工務董事一職。
另一有爭議性職位是國泰的航務董事。根據CAD360，主管飛行運作的高層人員須持有有效的機組人員執照。惟據了解，由2015年起出任此職位的唐安娜（Anna Thompson）其實並無此執照，不符處方明文要求。
根據資料，唐安娜非機組人員出身，她與Neil Glenn是英牛津大學文學士同屆畢業同學，同年加入太古集團，歷任多個管理職位，先後擔任國泰機艙服務、機場、東南亞區、及空勤人員部門的總經理，2015年獲委任為航務董事。
本身是民航機師的立法會議員譚文豪稱，民航處對航空公司的主要人員有明文要求，但處方亦有酌情權批准例外情況。對於今次國泰人選或不符明文的資格要求，他認為民航處應交代行使酌情權及酌情例外理據。
《蘋果》向國泰查詢二人資格及委任理據，但國泰僅回覆：「國泰航空符合，並會繼續確保符合香港民航處的規定。」民航處亦以涉及航空公司內部運作及有關人士個人資料為由拒交代審批詳情，連處方有否使用酌情權都拒披露。

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

下一則
外行管內行影響士氣

外行管內行影響士氣

其實香港行行都係咁

IT係搵班唔識IT既去管IT
XX工程係搵班唔識XX工程既去管

但係航空公司有要求規定，其實航務部連個第2把手都唔係機師，以術往民航處規定佢哋2個其中一個要係

唔需要識果行野先可以管

最緊要係條數上升,其他野理撚得佢

炒左人先知

香港管理同外國唔同
外國係管件事做得好唔好
香港係管條數砌得靚唔靚
無鑊就慢慢減
減到有鑊搵個人出來頂左之後加番小小
就知道個個位係平衡點，賺到盡又無鑊氣
之後再審視其他可以降低成本既方案

話時話，炒油輸幾十億果幾個炒左未?

用人唯親